屯門區議會通過取消公園自娛區 康文署表示會盡快跟進

屯門區議會通過取消公園自娛區 康文署表示會盡快跟進
07-09-2019

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2019

屯門區議會今日（7月9日）召開會議，針對屯門區嘈音及色情表演問題，議員一致通過要求康文署取消公園內自娛區、要求政府加強執法的議案，不過區議員指其實康文署才有權決定是否取消自娛區。 康文署屯門區康樂事務經理譚燕婷，在會中聲稱對取消自娛區持開放態度，聲稱康文署已在4月向立法會提出修訂《遊樂場地規例》第25條，規管市民在公眾場合的行為如使用曠音器，法例通過前，康文署亦承諾會與警方合作，並跟據《遊樂場地規例》，賦予康文署職員的權利驅逐違規人士離開。 屯門警區副指揮官顏婉怡則聲稱，警方曾於7月6日收到有關屯門公園色情、打賞行為的投訴，但由於警局被大量徵召人手處理示威活動，當日屯門公園未有足夠人手執法。